<resources>
    <string name="app_name">Kisah_Nabi</string>
    <string name="UlulAzmi">
        Secara bahasa, arti Ulul Azmi adalah orang yang memiliki keteguhan hati, gelar Ulul Azmi sendiri diberikan kepada para rasul yang memiliki ketabahan yang luar biasa ketika menyebarkan ajaran tauhid kepada umatnya. Namun bukan berarti rasul-rasul yang lain tidak memiliki ketabahan yang luar biasa juga.
        Jadi, yang dimaksud dengan Rasu Ulul Azmi adalah gelar yang diberikan kepada rasul yang memiliki keteguhan hati yang luar biasa ketika mereka menyampaikan ajaran tauhid kepada umat-umatnya karena ketika mereka menyampaikan ajaran tauhid tidak semua umatnya mau menerimanya bahkan tidak sedikit yang menentangnya.Jika dilihat dari sejarah nabi-nabi, kita pasti bakal mengetahui betapa beratnya perjuangan para rasul dalam menyampaikan ajaran agama.
    </string>

    <string name="NabiNuh">
        Nabi Nuh as. adalah keturunan ke 10 nabi Adam as. Ayah nuh Bernama lamik, lengkapnya Nuh bin Lamik bin Matu Syalih bin Idris. dialah salah seorang nabi yang pandai berhujah, fasih berbicara tajam pikiran dan cerdas akhlaknya sifat nya sabar dan sangat tenangantara nabi Adam dan nai Nuh as. berjarak 12 abad. disaat nabi nuh as diangkat menjadi rasul, kehidupan manusia sedang kacau. dimana ejahatan merajalela dan manusia tidak memiliki sifat kemanuasiaan.1. Perjuangan Nabi Nuh as. adalah ancaman bagi para pembesar.Nabi Nuh as. termasuk rasul ulul azmi, yaitu rasul yang sabar dan kuat dalam menghadapi hardik dan ancaman kaumnya. nabi nuh as. hidup ditengah kaum yang kehilangan syariah. undang-undang agama allah telah musnah setelah kurang lebih 1200 tahun sejak nabi adam as. mereka menyembah patung wad, suwa, yaghuts, yauuq, dan nasr. yang dianggap sebagai tuhan nenek moyang nya. mereka percaya bahwa patung-patung itu memberikan manfaat dalam kehidupannya selama 12 abad.
        dalam perjuangannya nabi nuh mendapatkan tentangan dan rintangan dari para pembesar, dakwah yang disampaikannya tidak serta merta diterima oleh kaumnya, walaupun telah disampaikan secara baik dan muah dipahami, apalagi para pemilik harta, dan pemilik jabatan. mereka menentang dakwah yang dilakukan oleh nabi Nuh as.
    </string>

    <string name="NabiIbrahim">
        Nabi Ibrahim merupakan seorang nabi yang hidup di masa jahiliyah, masa dimana puncak dari berkumpulnya orang musyrik dan kafir. Beliau lahir pada tahun 2295 sebelum masehi di mausul. Nabi Ibrahim merupakan anak dari seorang pengrajin berhala yang termasyur pada jaman tersebut. Pada jaman beliau di mausul di perintah oleh Raja Namrud yang memerintahkan rakyatnya untuk menyembahnya sebagai tuhan. Pada saat Nabi Ibrahim lahir , Raja Namrud memerintahkan agar setiap bayi laki-laki yang lahir harus dibunuh, ayah Nabi Ibrahim menyembunyikan Beliau di hutan untuk menyelamatkan bani Ibrahim dari pasukan Raja Namrud. Saat Nabi Ibrahim mulai tumbuh besar beliau mulai berpikir kenapa masyarakat menyembah berhala, padahal berhala hanya benda mati yang terbuat dari batu sehingga beliau tidak mau menyembah berhala.
        Beliau melihat benda-benda di langit seperti bintang dan bulan kemudian beliau berpikir bahwa “ apakah benda-benda di langit itu lah tuhan?”, namun beliau melihat bulan, bintang dan matahari tersebut terbenam dan menghilang, sehingga beliau berkata “ aku tidak akan bertuhan kepada benda-benda seperti itu”. Hal ini telah dikisahkan dalam Alquran Surat Al An’am Ayat 76-79. Saat Nabi beranjak dewasa, Allah memberikan akal, pikiran yang luar biasa cerdas sehingga saat itu lah Nabi Ibrahim mulai mendakwah.
    </string>

    <string name="NabiMusa">
        Nabi Musa dilahirkan di Negeri Mesir pada masa pemerintahan Raja Firaun, ibunya bernama Yukabad dan ayahnya bernama Imran bin Yashar. Raja Firaun seorang Raja yang lalim dan kejam. Waktu itu dikeluarkan undang-undang apabila ada bayi lahir laki-laki, harus dibunuh dan apabila lahir bayi wanita dibiarkan hidup saja. Ketika Musa lahir, ibunya takut sekali, ia khawatir Musa akan dibunuh tetapi Allah SWT memberikan ilham agar bayi itu ditaruh di dalam peti kemudian dihanyutkan ke sungai Nil. Akhirnya, peti yang berisi bayi itu ditemukan oleh Asyiyah istri Firaun. Asyiyah memohon kepada suaminya agar bayi itu tidak dibunuh, tetapi dijadikan anak angkat saja.
        Setelah Musa dewasa, ia tidak senang melihat kekuasaan Firaun yang sewenang-wenang. Bahkan Firaun telah menganggap dirinya sebagai Tuhan. Untuk memberantas kekejaman Firaun, Allah SWT mengangkat Musa menjadi Nabi dan Rasul. Nabi Musa menerima wahyu dan kitab suci Taurat. Sebagai seorang utusan Allah beliau diberi Mukjizat. Pengikut Nabi Musa semakin banyak sehingga Raja Firaun tambah khawatir. Nabi Musa dan pengikutnya dikejar-kejar sampai ke tepi laut merah. Setelah Nabi Musa sampai di tepi Laut Merah dipukulkan tongkatnya ke laut, seketika laut menjadi kering sehingga dapat dilewati, para pengikut Raja Firaun telah berada di belakangnya. Musa lalu memukulkan kembali tongkatnya ke laut, maka tanah tersebut menjadi lautan lagi. Pasukan Firaun tergulung air laut dan mati semuanya. Selanjutnya Nabi Musa tinggal di Palestina. Di Palestina beliau menyebarkan agama Allah. Suatu hari terjadi pembunuhan karena berebut warisan, mereka mencari pembunuhnya. Nabi Musa memerintahkan mencari lembu betina, setelah lembu itu disembelih diambilnya sebagian tubuh hewan itu. Kemudian dipukulkan apada orang yang mati, orang yang mati tersebut langsung hidup kembali lalu menunjukkan siapa pembunuhnya.
        Allah SWT berfirman dalam surat Al Baqarah ayat 73 yang berbunyi : “Lalu Kami berfirman, Pukullah mayat itu dengan sebagian anggota sapi betina itu. Demikian Allah menghidupkan kembali orang-orang yang telah mati, dan memperlihatkan kepadamu tanda-tanda kekuasaan-Nya agar kamu mengerti”.
        Suatu ketika Nabi Musa diperintahkan agar belajar ilmu pada Nabi Khidir AS, tujuannya agar tidak lupa diri, sombong, dan mengaku dirinya yang paling pintar. Akhirnya Nabi Musa menyadari bahwa Nabi Khidir ternyata lebih pandai dari pada dirinya. Nabi Musa wafat pada usia 123 tahun dan Nabi Musa wafat setelah tugas kenabiannya telah selesai. Mukjizat Nabi Musa adalah : 1.       Tongkatnya dapat berubah menjadi ular yang besar.2.       Tongkatnya dapat mengeringkan lautan bila dipukulkan.3.       Tongkatnya dapat memancarkan air dari batu bila dipukulkan.4.       Dapat menghidupkan orang yang telah mati dengan seizin Allah SWT.
    </string>

    <string name="NabiIsa">
        Sejak kecil Isa sudah menampakkan diri sebagai manusia istimewa, kecerdasannya luar biasa dan setalah berumur 30 tahun ia diangkat sebagai Nabi dan Rasul, sebelum itu telah diajarkan kepadanya Taurat dan Injil. Dengan diangkatnya sebagai Rasul maka mulailah ia menyebarkan agama Islam kepada kaumnya, menyeruhkan kaum Yahudi dan orang – orang Israil untuk kembali kepada Allah, menyadarkan kesesatan mereka yang telah berani merubah Kitab Taurat peninggalan Nabi Musa As. Salah satu ajaran Nabi Isa as adalah kabar tentang adanya nabi sesudahnya yaitu Ahmad atau Muhammad. Hal ini tersebutlah dalam Al Quran surat Ashshaff : “sesungguhnya aku adalah utusan Allah kepadamu, membenarkan Kitab sebelum ku, yaitu kitab taurat dan memberi kabar gembira dengan datangnya seorang Rasul yang akan datang sesudahku yaitu Ahmad ( Muhammad).
    Hawariyun adalah para sahabat nabi Isa dan murid - murid yang dekat, mereka inilah yang meneruskan dan menyebarkan ajaran nabi Isa as kepada kaumnya. Kedatangan nabi Isa as dengan ajarannya yang bersih dan benar telah membuat tokoh – tokoh agama dari kalangan rahib Bani Israil terancam kedudukannya, maka mereka minta bukti kebenaran beliau selaku utusan Allah. Maka Allah memberikan Mu”jizat kepada nabi Isa untuk menguatkan ajarannya antara lain: Nabi Isa membuat mainan burung dari tanah liat, setelah ditiup, burung itu hidup dan terbang atas seizin Allah. Beliau dapat menyembuhkan orang buta. Beliau dapat menyembuhkan orang yang terkena sakit sopak, dan dapat menghidupkan orang mati. Bisa menceritakan jenis makanan yang di makan orang – orang di rumah mereka dan juga makanan yang mereka simpan dan dapat menurunkan makanan dari langit untuk menuruti kaumnya yang minta hidangan dari sorga.
    </string>

    <string name="NabiMuhammad">
        Beliau berasal dari keturunan bangsawan Quraisy, tepatnya keturunan dari Hasyim bin Abdi Manaf. Ayah Nabi Muhammad SAW ialah Abdullah yang merupakan cucu dari Hasyim bin Abdi Manaf. Ibunya adalah Aminah binti Wahb yang merupakan keturunan dari Bani Zuhrah. Setelah menikah dengan Aminah, Abdullah melakukan perjalanan dagang ke negeri Syam. Namun di tengah perjalanan pulang ia jatuh sakit lalu wafat dan di makamkan di Madinah. Abdullah meninggalkan Aminah yang saat itu sedang hamil Nabi Muhammad.Beberapa bulan setelah wafatnya Abdullah, terjadi peristiwa besar yang menggemparkan, yaitu penyerbuan pasukan bergajah atas Ka’bah. Nabi Muhammad SAW lahir setelah peristiwa penyerangan Ka’bah oleh pasukan bergajah, tepatnya pada bulan Rabi’ul Awal tahun 571 Masehi di Makkah. Kelahiran Nabi Muhammad SAW membawa cahaya terang pada dunia. Karena waktu itu air susu Aminah kering dan terjadi wabah penyakit menular di Kota Mekkah, maka Nabi Muhammad yang pada waktu itu masih bayi dititipkan ke Halimah Sa’diyah dari Bani Sa’ad untuk disusui.
        Nabi Muhammad kecil tinggal selama 4 tahun di rumah Halimah yang terletak di daerah pedesaan dengan udara yang segar. Setelah itu ibunya Aminah mengambilnya kembali. Aminah mengajak Nabi Muhammad untuk ziarah ke makam Ayahnya di Madinah. Sayangnya dalam perjalanan ke Madinah, Aminah jatuh sakit dan wafat lalu dikebumikan di desa Abwa, sebuah desa yang terletak di antara Mekkah dan Madinah. Setelah ibu beliau wafat, maka Nabi Muhammad SAW diasuh oleh kakeknya, Abdul Muthalib. Setelah kakeknya meninggal, tugas mengasuh Nabi Muhammad jatuh kepada pamannya, Abu Thalib.
        Ketika berusia 25 tahun, Nabi Muhammad SAW menikah dengan saudagar kaya bernama Khadijah yang pada saat itu berusia 40 tahun. Bernama lengkap Khadijah binti Khuwailid, ia merupakan wanita terpandang pada masa itu. Beliau hidup bersama selama 25 tahun sampai Khadijah wafat pada umur 65 tahun. Nabi Muhammad SAW diangkat menjadi Nabi pada usia 40 tahun. Wahyu pertama yang beliau terima terjadi ketika ia sedang menyendiri di goa hira. Wahyu ini diberikan langsung oleh Malaikat Jibril. Allah SWT mewahyukan beliau Al-Qur’an yang dijaga kemurniannya hingga akhir zaman. Tidak ada seorangpun baik dari kalangan manusia maupun jin yang dapat memalsukan Al-Qur’an walau hanya 1 ayat. Allah SWT menjadikan beliau sebagai Nabi Akhir zaman dan juga penyempurna risalah Nabi sebelumnya. Allah SWT juga memuji kemuliaan akhlak dari Nabi Muhammad SAW. Nabi Muhammad SAW hidup selama 63 tahun. Menurut pendapat yang masyhur dari para ulama, beliau wafat pada senin bulan Shafar tanggal 11 Hijriah di kota Madinah.
        Bukti kenabian seseorang dapat dilihat dari 3 hal, yaitu: Pengakuan, Kelayakan dan Mukjizat. Nabi Muhammad SAW telah mengaku sebagai Nabi di Mekkah pada tahun 611 Masehi. Beliau juga memiliki akhlak terpuji sehingga dijuluki Al-Amin yang artinya dapat dipercaya. Bahkan musuh beliau sendiripun percaya kepadanya, Mujizat beliau yang paling besar adalah Al-Qur’an yang dijamin sendiri kemurniannya oleh Allah SWT.
    </string>

</resources>
